﻿Medd-i Muttasıl, 'Bağlı' medd olarak tanımlanır. Bu, hemze aynı kelimedeki medd harflerinden birinin ardından geldiğinde olur. Böyle bir durumda okuyucunun uzatmayı Medd-i Tabî'den (veya 4 müzik notasından) dört kat daha fazla uzatması gerekir.
Medd-i Muttasıl'in uygulaması vacib, bu yüzden medd-i vacib diyoruz.
Hemze, harekeli ( ُاَ  اِ  ا ) veya harekesiz ( ء ) iki farklı şekilde yazılabilir. Arap diline aşina olmayanlar için kelimeleri "bağlantılı" veya "ayrılmış" olarak tanımlamak zor olabilir. Okuyuculara yardımcı olmak amacıyla, Medd-i Muttasıl ve Medd-i Munfasıl'ı ayırdetmeyi kolaylaştıracak şekilde özel olarak basılmış Kuranlar var. Bunlar pratikliklerine bakmaya değer.
Medd harfinden sonra gelen hemze bu formda ( ء ) çıkıyorsa o zaman Medd-i Muttasıl (tek kelimede medd harfleri ve hemze eklemi), ( ُاَ  اِ  ا ) olarak görünüyorsa medd-i Munfasıl'dir. (medd harfler ve hemze iki farklı kelimeyle ayrılır).
Aşağıdaki Medd-i Muttasıl örneklerinde Kuran'dan bu kelimelerin uzamasını sağlayan kırmızı renkli harflere lütfen dikkat ediniz. Ayrıca bazılarını güzelleştirmek için melodiyle okudum 😊.
Pratik yapmaya başlayalım 😊: